郭德勝愛女斥百萬搞教育 「抵過讀MBA」

郭德勝愛女斥百萬搞教育 「抵過讀MBA」

芝加哥大學畢業，放棄港大法學博士課程，25歲的郭慕賢轉到哈佛大學讀教育碩士，繞了一大圈後回港，和家人拿出100萬開學校、創立Lifelong Labs主打創意教育，希望令創意教育更普及，形容這個價錢「抵過讀MBA」。

郭慕賢（阿Mo）爸爸是前高盛星級私人銀行家郭德勝，郭德勝服務本港不少超級富豪，大客包括四叔李兆基和郭鶴年等大孖沙。阿Mo哥哥就是20歲就創立Handy的郭頌賢，主要業務是在三至五星級酒店房間內放入智能手機，讓旅客能使用手機在全球無限通話和上網， 2017年估值已達10億美元（約78億港元）。

珠玉在前，阿Mo坦言僅餘的時間不多，「我今年25歲，去創業好似好早咁，但其實大部份人都係30幾歲前結婚生仔。要好專注咁做一件事，大概都只係得5、6年，而我認為去做一件事，做得好同成功，好需要時間。」

阿Mo形容今次開學校是追夢，又指100萬元的開業資金「當交學費」，學費比讀一個MBA更值得。翻查資料，在港讀MBA的學費大約要50萬，但阿Mo指，「我覺得好多嘢係，你要行過嗰條路先會去學到，喺書上面，好多嘢學唔到。有啲嘢係必經之路嚟，尤其係做生意，有好多嘢由睇舖去到簽約，去到搵客，所有嘢係冇可能係喺書上面學到。我覺得今次（交的學費）係好抵呀，非常之抵。」

課程由她和媽媽兩人教授，目標顧客由3到99歲。學校除教授唱歌，還有寫作、縫製衣服、拍照，也就是生活的大小事。阿Mo解釋，無論年紀大小，她都希望可以讓學生重新建立和社會的聯繫，她說現今小朋友被保護得太好，生活上連簡單事情也無法自理，而老人家總是被想成社會的負累，「依家好多人都覺得人口老化係社會負擔，覺得你負累我哋嘅醫療系統，我想改變社會對老人家嘅睇法。」

現時學校1小時課堂收費1,200元，是尋常人家負擔不起的離地價格，如何能令她口中的創意和生活教育普及？原來除了下午的收費時段，Lifelong Labs上午至中午還有免費時段，「你畀到幾多就畀幾多，你完全畀唔到的都非常歡迎你，我覺得呢個收費模式適合我的辦學理念。」

理念總是美好，但想像中的空中樓閣如此遙不可及，又是否賺錢買花戴？「賺唔到錢係非常之大鑊」，阿Mo收起笑臉，「我覺得好的教育來自好的老師，我係唔會買一啲唔需要嘅嘢。」

阿Mo希望把目前的課堂搬到郵輪上，「我自己讀過的海上學府採用相似模式，而（郵輪）上面係好多地方，好多時間無乜嘢做，唔係食就瞓」，不擔心需求。另一個收入來源則是暑期遊學團，「有去意大利畫畫，可以去坦桑尼亞爬山，仲有去內蒙古影相。」阿Mo期望，今年第1季便能收支平衡，目前對達標樂觀。

記者：劉曉鳴

愛戀郭德勝

//學校除教授唱歌，還有寫作、縫製衣服、拍照，也就是生活的大小事。//

家長錢真係好撚易呃

個天係公平既

真係成家炸好叻，但個樣...